起初我以為只有新界北學生會咁...

眾所鳩知，新界北嘅學生一早變成深圳人為主，蝗語為主。為咗埋堆，我地本地嘅學生都因為咁同果班小蝗子用蝗語溝通

但今日我因公事，要係學生嘅放學時間落荃灣一轉，搭嘅車路經荃灣，有班學生上車

佢！
地！
全！
撚！
部！
講！
蝗！
語！

跟住我去咗沙咀道果間M記醫肚，入面啲staff佢地溝通係蝗語，唔係單指後生果班，年紀大啲，中年，全撚部都係

準確啲係成間舖都充訴蝗語，staff講，學生又講，啲阿伯又講

屌你老母呢到香港黎架

我心灰，唔係因為香港變成咁

而係我眼白白見到香港變成咁

我唔知可以做咩，於是我上黎連登出post

我唔想有一日，我住嘅香港只會變成一個只係叫香港嘅地方

日經⋯
呢樣野發生左好多年啦
種族大清洗

啲泛民ON9支持者快撚啲死啦，錢又唔係你哋袋，選班垃圾議員，好似11哥徒弟咁，總辭啦仆街

樓下啲保安都係

諗起辛亥革命剛成功時
國民黨軍隊捉晒成村人一字排開,
要佢地逐個講支那話
帶有較重滿人口音既, 立即槍斃

保安就屌柒佢啦, 下靶位

我老尖居民，平時多數見到德信，女拔，St. Mary 啲同學，冇人講蝗語。

有咩可以做 我唔想自己嘅屋企變到好似廣州咁

我本身都以為荃灣唔係咁，但今日已經變成咁，你點咁保證明日嘅情況

最可怕係一步一步滲透，以前覺得唔嚴重係因為講蝗語果班根本就係深圳學生，而而家雙非人數少咗好多，以為過多幾年唔關事

結果呢

就好似溫水煮蛙，我明我咁講有啲人都唔會覺，但你試下行一轉沙咀道M記，我真係嚇親

以前見到香港人同香港人之間溝通用蝗語我係嬲

但今日我見到嘅唔係嬲，係驚

荃灣淪陷左好耐
成日見啲𡃁仔圍埋玩手機驚 都係講蝗話

請到各大學一遊
大撚把，尤其係HKU
between local hku 學生係仲嘈撚過班NDS

都話 今日__ 明日__

其實我分唔到邊啲係跟哂支那style嘅腥港學生，邊啲係真真正正嘅nds

見過一堆自稱香港學生，但用we7，講蝗語，睇抖陰

少去荃灣唔知 我有fd係荃灣教書，睇佢IG 應該係佢學生，用殘體字留comment

嗱嗱嗱 仲有啲嚟咗香港好耐嘅舊移民
有機會睇唔出係蝗

港島都有普通話喇啦

連登有一班人話唔好生仔喎

因為有一班係跨境
喺深圳落嚟讀之後放學就上返去
之後普教中害人不淺就唔使講啦

樓主瞓咗五年?

驚咩鳩

預撚咗㗎啦個結果

共業嚟㗎嘛

窮人生仔正仆街嘛

亡了國當了奴隸的人民，只要牢牢記住他們的語言，就好像拿著一把打開監獄大門的鑰匙

如果雙非因老豆係外省,所以常講普通話都尚可理解,但呢批人有上限,當佢地全部來港,加埋20萬,頂盡佔同齡學童1/3

所以一定有一批本土80/90後香港人既子女用普通話做日常語言，要頂住未來10年雙非高峰影響,唔該先由80/90後本土家長做起

荃灣咪又係新界

D老師上堂係咪用廣東話

新一波驅蝗行動

戇鳩，荃灣先多大陸人呀

今時今日先覺？

講多樣嘢你知
唔撚只小學生係咁，係中三對落已經淪陷咗喇，初中生同小學生嘅母語已經係蝗語喇

你個po已經係月經po
個撚個出po嘅都後知後覺
然後問點解會咁
點解阻止唔到
多撚謝班左膠和理非囉
多撚謝以前啲含撚派囉

你想搵講廣東話嘅小學生
應該得返中西區

屯門得某幾間係咁

Lunch行轉葵廣
聽到好多蝗話

港島仲係清泉
真係好少聽到蝗語小朋友
最多國際學校講英文

北角都好撚多蝗
反而我九龍東冇乜蝗語

諗極都唔撚明
而家班學生哥 可能圍內圈子當五個人
有一兩個講開蝗語
其他幾個土生土長學生哥會就返佢地講蝗語
唔係少數支那蝗努力啲學廣東融入返個圈子
明明我讀書個陣 講唔正廣東話都會比人笑

你有冇去東區轉兩圈
柴灣筲箕灣西灣河大部份官立小學甚至中學都變左

真係就黎變日記
早排係大埔又係咁
我又開左個post
真係好撚sad

南區都好多喇
幼稚園 小學生 中學生 咩年齡層都有聽到晒

西環麥記食lunch 成班蝗語學生喎

柴灣都有啦

垃圾蝗蟲

屌你老母你班人成日以為北區淪陷，你死你事

依家咪幾撚好，全港陷家鏟，攬炒啦仆街

見到啲中學雞陸運會班衫後面係殘體字

我唔知可以做咩，於是我上黎連登出post

一來好多係雙非
二來確實佢哋嘅娛樂係傾向支那（如抖陰）
三來學校係鼓勵佢哋用蝗語同寫殘體（我參觀過某間中學課室，班房由學生做嘅裝飾全部用字都係殘體）

早兩日係屋企樓下籃球場見有5個中學生打波 心諗好青春

點知5個 5個都大大聲用流利蝗語溝通

嚇親

叫佢地去爭新移民票啦,
班友擺明想做到退休之後由香港死,一定唔會再投票比班飯民老鬼

黃大仙中心南北館 未聽過中學生食飯用廣東話
仲夠膽死m記暑期工個mk妹 唔識聽廣東話

cls

係
溫水煮蛙 潛移物化
習慣左就好 快D練好蝗語 驚你幾年後出街叫唔到野食

琴晚先去完荃灣間Starbucks
隔壁坐左2個女dser 點知講蝗語仲講到頸大聲
戴住耳機都聽到佢地講乜

荃灣比人入侵好耐啦 連夜晚去海旁都見到一大堆蝗家長帶佢地啲蝗仔落去玩 真係唔知佢地住邊嘅
利申：住附近

屋村果D 基本都中哂嫁啦, 得番D有錢少少既地區好D

九龍東問題都好嚴重

旺角食飯個幾間名校都講蝗語
但佢地其實識講廣東話
點解要講蝗語呀

之前喺補習社做過下part time 幾乎10個有3個家長都係講普通話

我以前剪頭髮嗰間髮廊全部香港人
尋日去剪頭髮。前排染完頭傷傷地
問個洗頭有咩plan護髮點知個洗頭大陸仔黎架

初頭唔知用廣東話問佢點知佢聽都唔識聽
仆街聽都唔識就死撚返大陸啦

我早排睇咗條list, 條list有齊粵教中嘅學校

慶幸自己母校冇用蝗教中

有上lihkg嘅家長唔好將自己既仔女送去普教中學校做中國人

早兩年投票我都係投本土 屌喇星，下屆連投都冇得投

淨係見到佢地對呢個局面唔出聲已經失望

寧願啲人鍾意韓多過蝗 扮偽韓好過做真蝗

蝗䖵物以累聚

耳機你老母！

唔識聽廣東話就唔撚係mk妹啦

荃葵青無咖啦，勁多大陸同南亞

根本而家有超過一半小學生都講蝗語 屌

旺角都有7/8成係咁

南亞都至少學幾句啦

一早全香港都係蝗，咩區都係，名校一樣

南亞仔起碼肯學廣東話
雖然係兩舊屎
但我寧願多啲有教養嘅南亞仔（唔是假難民）多過大陸仔

我雖然唔係正式做同教育直接有關既工作 但經常落學校

無論係中學定小學 去到周圍都聽到普通話 真係好心酸 😔點解會變成咁
明明呢到係用廣東話 點解會咁快被取而代之 真係好擔心之後會點
睇得出啲人既用意係要慢慢取代真香港人既地位
可惜冇咩人會留意 到時間耐左 到時先後悔就冇用

但估唔到連學校以外都係

成條東鐵線既學生都係蝗 係架火車到嘈q住哂 拎個電話出黎見佢地都係開wechat 講野大大聲 d劣根性出哂黎

只係時間問題

根本全港學校都淪陷

由你步出屋企門口嗰一刻已經出左境了
當連登仔仲追擊緊5p 字嘅時候
蝗蟲已經攻陷香港
寧願要返5p mk 仔

普教中係咩科都用普通話？定中文科以外唔用

已經唔只學校喇
而家出面私人公司要見客既工基本上100%一定要你識普通話
大學工/公營機構去in既都有蝗語自介環節
啱啱聽d公務員朋友講佢地d部門呢幾年開始搞好多「國情班」俾班公墓員北上「交流」

過多幾年我相信連考公務員都要識蝗語既話一d都唔出奇

最撚慘係我有朋友喺學資處做 佢話有好多冚家都係大陸狗申請資助

天水圍又話要回鄉證，上水又話割讓，東涌又話人抵死
事實係全香港都冇得獨善其身

乜你唔知依加d小學雞唔講蝗語會比老師罰？
連傾計都唔準講廣東語.一聽到廣東語就罰

過幾年會納入匪語等同「本地」話

皇民化運動

你咪繼續感覺良好事不關己囉咁
時辰未到啫

仲係度發現新大陸咁

預計最終結果就係廣東話全滅

之前都出post講過，好撚恐怖

而家九龍啲學校都好多

小！
明！
跑！
咁！
撚！
快！
做！
乜！

老實講 荃灣band 1 嘅學校都有人講蝗語

蝗語同台灣國語有好大分別，前者我九成唔撚識聽，後者我聽得明七成，因為台灣國語冇咁捲利聽得好舒服，蝗蟲語一聽令人反冐。

唔洗到時
而家就已經係

咁都要分地區
長江以北全部都係難聽
以南都仲理解到 如果你肯試

成日見到啲蝗老母帶住啲小學生

都變大灣區啦,仲咁後知後覺

其實全港嘅band3都係咁
港島區都有唔少
東半山嘅band3學校嚟

講講講，永遠得過講字，又唔諗吓可以做的乜野